### Декомпилятор файлов конфигурации, внешних отчетов и обработок 1С Предприятия 8.х ###

* Утилита предназначена для организации удобного хранения метаданных 1С Предприятия в системах контроля версий (svn, git, mercurial,...). Выполняет декомпиляцию файлов совместимого с CF формата в текстовые файлы. Для файлов конфигураций, внешних отчетов и обработок создается структура каталогов, повторяющая структуру метаданных исходного файла.
* Ближайшими аналогами являются [v8Unpack](http://infostart.ru/public/15695/) и [CfProject](http://www.richmedia.us/post/2012/01/06/cfproject-ctp.aspx). От них утилиту отличает распаковка в структуру каталогов соответствующую структуре объектов с обработкой всех данных исходного файла.

### Установка и запуск ###

* Для запуска необходимо наличие Java версии 1.7 и выше.
* Скачать и распаковать архив [v8cf.zip](https://bitbucket.org/shmalevoz/v8cf/downloads/v8cf.zip)
* Пример запуска

`java -jar v8cf.jar -f 1Cv8.cf -d decode`

Вывод справки по ключам 

`java -jar v8cf.jar -h`

### Исходный код и сборка ###

* Зависит от [utils.jar](https://bitbucket.org/shmalevoz/java_utils)

### Обратная связь ###

* shmalevoz@gmail.com